---
title: 'Owen Coggins :: Les Rallizes Denudes的噪音本体论'
tags:
  - les-rallizes-denudes
date: 2020-11-05 13:25:29
draft: true
description: ""
---

原文：[(((O))) : MUSIC VS NOISE 08 – ENTER THE MIRROR: THE ONTOLOGICAL NOISE OF LES RALLIZES DENUDES](https://www.academia.edu/2230810/Enter_the_Mirro_The_Ontological_Noise_of_Les_Rallizes_Denudes) 作者：[Owen Coggins](https://brunel.academia.edu/OwenCoggins?swp=tc-au-2230810) 译者：晚霞

本体论是一门研究「事物」的种类以及如何界定其界限的哲学分支。因此，音乐本体论关注的是什么是音乐，以及音乐中有哪些东西：交响、咏叹调、音符、和弦、音轨、专辑、重复段。在这里，我看一看摇滚音乐类别和讨论日本团体Les Rallizes Denudes的噪音本体论。

流行音乐本体论学者探讨了摇滚乐的基本单位问题。已经被提出的「歌」（song）并不能区分不同音乐家对同一首歌的两次表演。但「歌曲创作」(Songwriting)的技巧或能力仍然是衡量原创和真实性的标准。Andrew Kania曾提出以「音轨」(track)作为摇滚乐的本体论单位，将其视为「关注的首要焦点」，而从1960年代起，「专辑」(album)就成为了摇滚音乐的另一个单位，被定义为特定群体的艺术声明。从那时起，现场表演就以一种奇怪的方式与录音平行:首先是衡量录音的标准，然后是粉丝们要求在专辑中播放歌曲，然后是矛盾的(通常是可怕的)「现场录音」。一个特定乐队的可识别的「声音」可能是由技术设备、作为乐器的录音室或特定制作人的技术所决定的，但却是摇滚乐队和次流派(subgenres)的决定性特征。

靴腿(bootleg)，泄露的演播室录音或现场表演的观众录音，使事情复杂化。这些代表着某种背叛，作者在制作完成的音乐作品时的意图，或者现场表演的短暂的亲密感，尽管这可能是一种意识形态上的编码方式，表明专有性的契约已经被打破。不过，偶尔，这种私下的交易会有回报，从而获得一种异样的真实性，在这种真实性中，人们会捕捉到一不留神产生的自发创作的时刻。另一个（具有双重本体论意义的）音乐对象是「经典」：一种由一系列受批评认可的伟大「事物」（如歌曲、专辑或乐队）组成的音乐「事物」。而这些类别（歌曲，音轨，专辑，演奏会，声音）和这些摇滚乐的对立的概念结构（现场/录好的音，古典/摇滚，官方/非官方）和对摇滚乐的讨论，对于摇滚乐是基本的，但也是挑战和触犯规定的方法，例如制造靴腿，翻唱的版本，新的技术和新模式的创造力。

整个音乐本体论在Les Rallizes Denudes的喧嚣中被破坏了。这是一支被称为「Hadaka no Rallizes」的乐队，也被其他名字所熟知；由神秘的吉他手水谷孝带领，由一群通常不知名的音乐家组成，有时甚至没有水谷孝；使用法语名，其中包含一个在法语中不存在的单词；从未发行过正式专辑（除了一个合辑中黑胶的一面），只存在于混浊的录音室demo、观众录音和录音带的混录和再混录中。在低的不能再低的低保真中，很少有人会问：这是图啥呢？

对于一个从不发行专辑的乐队来说，这个乐队有几百张专辑，但其实没有一张是专辑。只能买到靴腿，这些靴腿是观众拷贝的模糊又混沌的现场表演录音，大多是由不可靠的唱片公司发行的。有些是令人困惑的演示片段和音板片段的混合。其中最著名的两张专辑是『77' Live』和具有传奇色彩的『Heavier Than a Death in the Family』。然而，『77' Live』经常与『Mars 77 Tachikawa』相混淆，而『Heavier Than a Death in the Family』已经发行了好几次，但内容都完全不同。凤凰唱片最新的版本包含了『77' Live』的大部分内容，还有一些可能来自不同年份的片段。有10个，15个，甚至50个CDR系列的材料，其中大部分是复制其他地方可以得到的材料（或者说是复制了，但实际上没有）。作为一个艺术整体，作为一个合理的、明确的分析单元，作为一个适合特定媒介的集合，甚至作为一个特定表演的文件，任何「专辑」的感觉都显得荒谬。带有错误标题的Youtube帖子，以及收集带有模糊属性的下载链接的博客又增加了一层层的唱片混乱。以及这些将专辑格式延伸到极致的版本，乐队使用有限的技术制造出限制和过载的声音：我的一个最喜欢的时刻是扭曲的哀号的吉他段落溶解成回授的尖叫然后完全的弯曲地冲向到高潮，从7.00到7.25:

和许多乐队一样，这个乐队的特色声音是由录制他们的技术的特质、机遇和意外组成的。但远远不是支持乐队自身的权威并真实地掌握技术来达到艺术目的，声音是由录音设备决定的，这些设备受制于电池、场地审查、心不在焉以及观众的录音机碰巧捕捉到的任何东西。没有录音室的唱片可以与其比较，也没有「纯」乐队声音。水谷（据说！）坚定地支持噪音、裂纹和不纯净的声音：矛盾地去蒸发他无法控制的声音，以呈现他认为应该听起来的样子。一个「高质量」的声音，没有任何缺陷，不会听起来像LRD。这也延伸到隐藏作品和标题：观众猜测或发明歌曲标题，并提供模糊的照片或复印件作为封面。

Rallizes拒绝与「音轨」(tracks)联系在一起，放弃对观众和低保真技术关于作品何时开始、何时结束的决定，从来没有任何原创作品。『Cradle Saloon 78』包含了相同的表演的两个录音，在不同的点上的音轨分区，和不同的声音概况，根据他们是**如何**和**在人群的哪儿**录制的。他们一起打破了忠实地表现现场表演的神话：两者都不是真实的表现。乐队还破坏了歌曲创作和熟悉的理解音乐创造力的方式，同时在歌迷中保留了音乐天才的光环。这支乐队最著名的曲目之一是『Night of the Assassins』。几十年来，这支乐队在演唱会上一遍又一遍演绎着史诗般的、让时间崩溃的版本，但它远不是原创作品，甚至也不是人们通常理解的翻唱版本。他们只是从小佩吉·马什（Little Peggy Marsh）1967年的电影*我将追随他*(I Will Follow Him)中汲取了一些基本的元素，然后无休止地、漫无目的地、年复一年地追随它，除了一种喧闹而引人入胜的停滞之外，什么也没取得。它不是翻唱，也不是新歌，与小佩吉·马奇(Little Peggy March)截然不同，但没有明显的创造性发展。

一首LRD的经典歌曲的想法也受到了考验：30年来，同样的几首歌曲被无休止地重复着。他们的经典作品是*如此*固定，它挑战了概念——一个经典作品可能看起来意味着一个稳定的曲目，但这种相对的稳定性是基于期望这个经典作品已经或将被添加和发展。但这里不是这样的：1967年，20分钟的吉他噪音伴随着一段简单的贝斯旋律；1996年，在同一个贝斯旋律上演奏了17分钟。然而，没有与其他时候完全一样的失真过载的吉他。每个版本都是未成熟的，但又如此的不同，以至于「歌曲」和经典作品的概念不再适用。

还有一些滑稽、不正常、不切实际的唐吉柯德式的时刻，在这些时刻里，Rallizes既支持摇滚神话，又嘲笑它，比如搞笑的Ethan Mousike演唱会片段，（传说中）导演只被允许在一定距离之外拍摄舞台的一半；『the Great White Wonder』合集（以著名的迪伦bootleg命名），它无法提供套盒格式所支持的完整的档案；更重要的是，在贝斯手若林盛亮参与日本赤军飞机劫持事件后，摇滚乐频频摆出「激进」姿态的著名上位。

人类学家Mary Douglas注意到，噪音和污垢是我们给那些不符合我们理解世界的整洁、划分网格的碎片起的名字。这些绝对的异常可以通过对解释的抗拒获得一定的力量。摇滚音乐一直在叛逆中寻求这种超越，所以毫不奇怪的是，LRD并不是一个真正的团体，他们的唱片从来都不是他们的，他们的声音只有通过他们自己的堕落和不完美才能被识别出来，在LRD的周围出现了一种崇拜。在『Great White Wonder』的内页说明中，Moshe Idel讽刺地指出，乐队的声音「在发展的同时也退化了，最终\[……\]回到了他们最初的位置」，挫败了任何熟悉的摇滚歌迷/评论家试图定义、分类和等级的尝试。在大多数听众的描述中，关键的问题是对一种充满噪音的短暂体验的叙述，一种短暂的，破碎的超越性的介入，一种毁灭了任何试图抓住它的类别和划分的启发性的体验。这就是Les Rallizes Denudes的噪音本体论:

2012年11月，在诺丁汉大学举行的皇家音乐学院「挑战音乐本体」活动上，展示了这篇文章的一个版本。
